[動畫POST] 進擊的巨人 The Final Season (26) 麻煩pin block劇透撚

《進擊的巨人》的故事描述百年前世界莫名出現神秘的巨人怪物，不斷殘忍食人，人類幾乎無法與之對抗，最後人類建造了三道寬 3 公尺、高 50 公尺的高聳圍牆，百年來未有巨人攻破，人們漸漸習慣牆內的生活，麻木於和平，害怕冒險與改變，直到 845 年，最外層的瑪利亞之牆，被身高超過 60m 的超大型巨人，踢破城牆，無數巨人湧入城鎮，親眼見到母親被巨人一口咬碎的慘劇的艾連，發誓要消滅所有巨人。

最後一季的劇情，主要是在描述艾倫一行人在發現了牆外不只有巨人，更有另一個發達許多的國家「瑪雷」後，將正式與人類開戰。故事時間軸將跳到了巨人 13 年任期將滿的五至六年後，新的瑪雷戰士不只已開始選拔，帕拉迪島上的艾倫更因為擁有始祖巨人，即將和世界各國展開前所未有的戰爭。

ーSTAFFー
原作：諫山 創（別冊少年マガジン連載／講談社）
導演：林祐一郎
劇本統籌：瀬古浩司
角色設計：岸 友洋
總作畫監督：新沼大祐
演出：宍戸淳
效果作畫監督：酒井智史 古俣太一
色彩設計：末永絢子
美術監督：小倉一男
畫面設計：淡輪雄介
3DCG 監督：上薗隆浩
撮影監督：浅川茂輝
編集：吉武将人
音響監督：三間雅文
音樂：澤野弘之/KOHTA YAMAMOTO
音響効果：山谷尚人（サウンドボックス）
音響制作：テクノサウンド
動畫製作人：松永理人
動畫製作：MAPPA

ーCASTー
艾連：梶裕貴
米卡莎：石川由依
阿爾敏：井上麻里奈
柯尼：下野紘
莎夏：小林ゆう
克里斯塔：三上枝織
約翰：谷山紀章
萊納：細谷佳正
貝爾托特：橋詰知久
漢吉：朴璐美
艾爾文：小野大輔
里維：神谷浩史
吉克：子安武人
法爾可‧葛萊斯：花江夏樹
賈碧‧布朗：佐倉綾音
皮克：沼倉愛美
波爾柯‧賈利亞德：増田俊樹
烏德：村瀬歩
索菲亞：川島悠美
柯特‧葛萊斯：松風雅也

OP

ED

香港正版授權 - 黃VIU有得睇啦
逢星期一
晏晝一點更新

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

#28114 茉莉花園

#367921 我5會再做on9仔

#378793 LaVenn

#299548 幸福的彼端

#60404 猛漢

#324629 哭泣君

#213049 activesilver

#167658 ikea肉丸

#178622 單拖旅遊達人

話說點解d人會係咁刷萊納你坐啊嘅
我睇完呢集唔發覺呢句有咩特別 係咪我miss左d咩真心問

法仔no.1

1001 用呢張

笑緊佢個淆底樣

皮克抱仔仔嗰下太特然 應該有啲野

因為睇漫畫 萊納坐個下好鳩

下次post法仔 但我冇法仔可愛圖

抱仔師

睇返漫畫99話裡面嘅分鏡會好啲

有冇圖？

日文原文其實好普通，就咁 座れよ
但中文就譯咗做 你坐呀，+埋萊納個淆底樣成件事就好好笑

好少法仔qq同人圖得啲動畫圖
支持你下個post繼續做樓主

眼神變到咁
有古怪有古怪

交比樓主

每次都要拎幾分鐘搵圖
不如下次post型棍子艾倫

好似話過皮克係最有腦嗰個

唔制啊要法仔

就黎變EVA

坐低個動作真係好尻

大哥哥

ok

咁交比你去搵

動畫有咁柒

原來吉克就係識講野既合成獸
獸父既實驗終於成功咗啦

葡萄艾倫好想請法仔食兒童餐

個細路咁似阿哥細個既

意外懷孕了

好似漫畫個側頭流汗坐好笑d

個肥仔?

啲meme好好笑
但唔應該淨係笑鳩莱納
簡單一句"萊納你坐啊”就打開第四季最有張力嘅位

表達到兩者之間嘅權力不平衡
艾主席show傷口威嚇萊納, 只要一唔坐就變巨人殺曬啲人
又有鏡像對稱
之前艾倫想打退外敵守護家園
萊納想破壞艾島 從而做英雄
而家兩者調轉

成堆兵
但佢堆兵仔係馬來人?

我睇漫畫都冇發覺佢地係馬萊人

畫風問題
點解咁少法仔圖

當初漫畫黨等左大半年先見到艾撚
就係萊納 你坐啊呢一幕
艾撚由熱血沖動既主角變成有boss氣場既艾主席
係幾咁震憾

咩種族都冇所謂啦
最緊要跟住皮克

#64 - 坐之巨人

jeng

新人lm

無臂章應該係馬萊人了

你坐啊

第一頁張兵長圖
LM

岩岩睇完最新，明明傾得好地地艾倫點解突然發難
係咪之後會講

歡迎新萊納巴

人地宣埋戰都唔打佢對唔住自己啦

唔係啊，艾倫聽到威利既演說同埋觀眾個個拍曬手掌嗰度已經好絕望

法仔真係好少

因為聽完啲開站宣言？
其實我覺得本身佢地潛入嚟就係想做世界 發難係一定，只不過時間問題，咁啱就揀中呢個時候我覺得

依兩po萊納巴好似冇出現過

法仔

你不如重新睇過啦

團長巴都好似好耐冇見

好可愛

上個po bin 佢嗰時有出現

男主角目標明確
要講既野都講晒

呢個edit版本bgm正好多

上次比我搞到嬲嬲豬

先下手為強

係唔明本身握手嗰下係咩意思 點解無啦啦握手

YOUSEEBIGGIRL

又要等一個禮拜好辛苦

唔夠候

卡卡西咁就死咗了

知道萊納其實對害死艾倫老母好內疚
萊納有好重PTSD

企左兩個禮拜

因為禁語
我已經降生到這個世界
令艾主席諗返自己個初心
不停前進

因爲艾倫話左佢同萊納一樣（明明可以撤退但都繼續執行任務）

同萊納傾完，又覺得馬萊有好人
諗住會唔會收手，點知突然開拖

對家宣埋戰啦喎
仲好地地？

又話返屋企即刻睇
咁耐都唔上水

團長巴210解鎖

"我覺得又未必 睇pv/poster
睇得出mappa有心唔比人知4年後艾倫其實係長頭髮 所以都似會搞到艾倫出場把聲勞肺咁

btw我個人最期待真係唔係打戲
係一段又一段既文戲

地下室宣戰 個段 同埋同埋個段 我真係超期待"----po5 #210

“個重點唔係 係
就算係

單係中東都已經能夠同4隻做左成10年既巨人平起平坐咁濟 當全世界都恨不得滅你族既時候 你

?“----po21 #539

bin下佢又出黎

佢話返到去睇都已經11點
我估佢今日都收夜掛

好似某輝夜op咁
隨住劇情既發展
op畫面會有唔同

係因為呀撚黎唔係為私怨
佢都話已經唔記得左同萊納講過D咩
揸手只係放低佢同萊納之間既事
但佢既大義係拯救個島, 所以要同世界打

出面大大聲點埋艾倫個名 話佢係全世界公敵喎

有無人覺得艾倫同戴巴夾埋
戴巴講完:我唔想死 之後艾倫隻眼突然放大
好似係收到訊號咁

佢知道馬萊有好人 就好似萊納知牆內有好人一樣
但佢地兩個都選擇左繼續前進
(萊納為左「拯救世界」 艾倫為左守衛家園)
所以艾倫先話自己同萊納一樣

法仔好cute
艾撚一直係到呃我純情嘅法仔
見到佢咁傷心 突然有d心痛

對眼突然放大係因為聽到戴巴講咗句
‘我已經誕生咗喺依個世界’
依句係艾倫自己講過，佢阿媽都講過

唔記得嘅話可以睇翻 第1季第12集/第3季第11集

合理

夾埋做啲咩先
搞到要犧牲戴巴自己

我都覺

嗰個類似日本人嘅女人
佢見完戴巴就走咗
可能知有嘢發生

企咗成年攰晒 啱啱先坐底

呢個係巴哈漫畫黨個邊都仲討論緊
陰謀論咁囉

即係講到事前同艾撚傾掂 做場大戲

仲有法仔個位都係

萊納係牆內係好人 好似艾撚佢地大哥哥咁
係艾撚低潮個陣鼓勵佢教導佢
同艾撚教法仔唔好放棄一樣

艾撚發現牆入面原來都有好人 = 萊納3人組入面同艾撚班FD咗 好予盾個心情
萊納第二季自爆係巨人 艾撚好傷心話佢地係叛徒 = 今集法仔屌9艾撚呃佢個心情

萊納 vs 艾撚 ~ 艾撚 vs 法爾可
成件事好立體咁對稱
最後艾撚完全感受到原來一切都係"逼不得已"

唔知艾撚專登叫法仔留係到聽有無咩意思

法仔仲要覺得自己幫到人所以前兩集都好開心

我認同聽落爽D但其實係同個意境唔夾
呢到比起激動更有一種深思熟慮既決心同無奈
但youseebiggirl真係神曲

法仔d bgm特別開心

漫畫黨定動畫黨？

@華田
係時候share 宣戰個OST比新人睇

邊個位令你覺得「好地地」

心水清其實呢句野係成個故仔都好關鍵 就算艾人幾有威脅都好 佢地都誕生左係呢個世界上 冇理由剝奪佢地生存既權利

動畫求咁多位高抬貴手唔好劇透

唔好手痕追舊post

就佢變身嘅GIF啦

真youseebiggirl根本完全唔夾依幕
依首係屬於萊納同托柒
唔應該亂用/濫用

呢個正

下集個期待值再高D，呢一戰係創哥都最滿意既打戲

萊納絲歡迎

Jake retake真係每集都笑到仆街

可能抱嗰吓講咗啲野？

呢個版本真係最正

毛管動

lm

岩岩先睇完 我覺得bgm真係問題不大
雖然用早排傳果個ost係好正 但而家都唔差

不過mappa做巨人好似節奏有d趕 今集好多細節位都可以比多幾秒去演繹 艾倫個幕明明有三個表情變化 但就做得冇第三季團長同兵長個幕咁明顯 老實既如果唔係漫畫分鏡咁出色睇動畫真係唔係咁易發現艾倫個表情變化

呢幕文戲真係太出色當大家期待艾倫同萊納既表情係100分但mappa做出黎既只有80分 其實已經唔差但始終呢套係巨人 大家一定要求會高d btw呢集既對白真係寫得好好

出咗啦咩

睇到起雞皮
，但有d美中不足既係 艾連個拳 好似冇乜威力

啱啱出咗

係喎

團長巴上水了

大家都係有期望先會咁啫
冇期望個下mappa交咩貨你都收先驚
動畫黨冇睇過宣戰 今日係第一次睇
自然要求唔高 BGM唔使太勁都可以有feel
當然可以有當年萊納貝仔自爆個下you see big girl咁神插入去最好啦
加上漫畫黨睇過 再加上有流出OST
要求會較高同有期望
同埋可能漫畫真係太勁 表情太到肉

可能漫畫嗰幾格我地可以選擇睇多幾次，j耐啲動畫艾倫表情變得太快，cap圖好辛苦

Agree
動畫個幕太快 可能未必睇到 或者有好深嘅感受
根本每個人嘅感覺都唔同 尤其動畫黨同漫畫黨之間
唔需要互屌

如果遠鏡睇住艾倫破牆，再一鎚扑落嚟應該好正

其實有兩次唔同體驗都唔錯但係唔可以改我等嘅嘅最靚黃昏

見到有d YouTube comment係講今次變身心境同以前唔同，唔用d 熱血bgm都合理
而且負責音樂既都冇換人，佢地都唔係On9既

無計 呢個真係mappa能力未夠

wit做團長果個4段變化係比漫畫仲多d 而且個一幕用左成4,5秒去做真係好正 呢點mappa今集真係做得唔算好好 趕呢個問題第2,3集都出現過 第4集又做得好好

明明唔係時間唔夠要趕駁ed既問題 但偏偏有幾個重要場面就連個十幾秒都慳 其實好似艾倫啊爺咁比多一兩個scenes已經可以好唔同

加油啊mappa#cheerup#

知道

Mappa加油
下集繼續努力

呢幾年睇動畫印象最深刻一幕

原本以為最後佢唔用bgm, 直接播住ed 變身

艾倫啊爺個幕係做得好好架

動畫係咪想同漫畫一齊完？

死肥仔下意識張開雙臂抽水

唔會一齊完到
漫畫4月完
動畫4月只係完part 1

成日提既第2季有少少唔夠公平 因為話哂仆街wit走左去搞自己套甲鐵城 有成4年比佢地慢慢第2季

但其實第3季貝爾托特一路飛上天一路內心獨白 最尾由close up隻眼拉翻遠都好正 我呢part都好深刻 貝爾托特其實最後都係一個真男人黎 同漢尼斯一樣反底跟住犧牲

嚟緊都要仲有唔少文戲表情就算打打下都要有表情變化，真係要加油

都冇人討論
得我話冇可能

其實真係好難做得好 仲要珠玉在前 而且做第4季真係難過之前好多好多 第4季既巨人其中一個最好睇既地方就係表情

皮克真係好撚正

人地做咗3季，跟住先掌握度咁好睇嘅變化我會比多啲時間Mappa 嘅，越後越複雜，希望佢突然爆發

我就係見去到4月 以為咁少集講得哂 原來仲有part2

D人表情好正
但係好難做得好好睇睇
Mappa加油
前面wit做得咁好 真係唔想臨尾香

YouSeeBIGGIRL version

當我見度皮克衝上去攬人嗰幕，我諗緊華田巴會係幸運嗰嗰，定係隔離嘅葡萄黨

邊有人互屌
黎黎去去都係漫畫黨話Mappa做得好 （80分），但唔滿意（期望100分）
然後動畫黨就話整得好好，漫畫黨乜乜乜

好期待下集嘅打戲
想睇mappa立體機動
順帶艾倫真係好型

This better than Youseebiggirl

今季咁趕劇情一定少好多氣氛鋪墊
好難同之前三季比

如果立體機動整得唔好我會屌埋一份
加油呀MAPPA

記得有人屌漫畫黨係到話OST唔好
邊到漫畫好睇好多表情又點點點咁
大概呢類啦

所以係冇人屌過動畫黨

why not both

反而立體機動我期望好低，今井有文太神，兵長巷戰係永遠無法超越

嗰集用哂成季啲錢咁濟冇得比啦

狂燒
我對下集唯一要求係艾倫唔該繼續畫型啲，預告對眼就唔錯

我都係只要唔係去到差我都冇咩所謂 但文戲既表情 動作真係好緊要 暫時睇左5集我真係估唔到我最深刻係啊爺個到 真係起哂雞皮

youseebiggirl真係完全唔夾最多得變身個下

依個應該冇乜問題嘅
MAPPA之前有啲艾倫圖都好型

呢份job咁高要求都肯啃MAPPA加油

呢個岩feel

個段今井有文畫咗一個月
其實巨人第二季立體機動真係整得靚
OST又插得太好 座標+貝仔萊納自爆個段實在太夾
過一排又攞出嚟睇

華田巴ff緊自己係肥仔

有冇人同我一樣覺得對白唔洗應得咁快
可以比翻多少少間歇位落去 成件事應該會再易投入d 而家有少少你一句我一句駁落去咁既感覺

第4季集集文戲都好撚正

如果要做肥仔先攬到pieck嘅話就算啦
唔想做肥仔

睇返上上個po就知
都幾撚多漫畫黨屌bgm差屌表情唔夠多

今集我都cap唔少，所以我有睇到Mappa 有花心機畫佢表情嘅，但係我都明要時間囉
唔理，下集搞番好佢啦，Mappa第一次show 真正巨人打鬥

咁就唔係動畫黨 同 漫畫黨互屌

睇過咁多version,呢個係我最鐘意個個沒有之一
誠意推薦各位清睇

做返華田畀皮克啜

一季一隻歌，呢首啱番呢季

又youseebiggirl

雙刃劍啦
做得好即刻省靚招牌 名留史冊 食晒wit 巨人fans
做得差就收皮
某d集數80分唔會夠 例如今集 人人期望100分上神枱同萊納自爆一樣epic
係大想頭 志氣可嘉既

插入位最fit我覺得,最後巨人樣個下起曬雞皮

我知啊，最近仲有新圖

首歌正係正，但唔夾依幕
Leak嗰個ost夾好多有feel好多

係

有個用trailer bgm仲正，襯返戰爭theme

士兵準備爆門個幕加得幾好
增加到個張力，同埋可以炸撚死班馬來狗

就咁睇係幾爽皮
但如果由之前嘅對話去到無拉拉咁熱血會好怪

依個就真係最有feel
成件事好悲壯

啱啱睇完
作為漫畫派想講
除左萊納得有d順暢冇漫畫入面果種驚壓感之外
我覺得今集節奏做得幾好

話時話進巨鳩嗌係咪都係梶裕貴配返

agger
根本唔係咩漫畫唔同動畫，動畫好難做既問題
Wit團長果段做得仲好過漫畫添，足足做成12秒
呢集艾倫表情完全冇漫畫咁豐富，排除畫得唔夠神髓外，原因係得兩秒，點俾觀眾代入
唔洗下下護航Mappa既
做得好咪讚，卡卡西演講係好神 期間bgm都好好，艾倫握手果眼隻眼發光係好J過漫畫
唔夠好咪呻下，BGM、爆出黎果下冇遠鏡影晒上下二人、大煙遮住進巨打爆舞台搞到好似4張PPT平移就算咁

仲有呢兩張其實漫畫對白編排已經好正
戴巴話為咗世界和平，艾倫同時話會前進
即刻對稱咗，就好似兩邊人都會為自己認為既世界既和平而前進
下面一張話帕島惡魔時影住艾倫代表既帕島，配合個心淡樣perfect match
動畫改晒d次序，晒咗創哥心機，可能Mappa想突顯自己啦，唔係話唔好，係原本可以100分但冇做到

以事件黎睇 當然要用激昂bgm配合宣戰劇情
但今次艾倫唔係殺巨人 而係去殺人
帶住唔想開戰又無奈心態登場 bgm用得啱？
坦白講今集文劇非常收貨 都理解有兩極評價 只能講大家期望真係太高 尤其係呢一集

我覺得都係用瑪雷/萊納角度睇會明啲
用PV/悲壯 bgm就變咗艾倫做返主角開始返嚟復仇

宜家個死氣沉沉bgm似係萊納明知自己錯到仆街, 有人返嚟尋仇,
但係佢完全做唔到任何嘢去改變瑪雷宣戰/艾倫變身, 剩係保到法仔

因為所有野已經整定咗無得返轉頭

食過一拳超人個啲屎之後
Mappa依家係我心目中已經有90/100分

前面文戲ok
但冧尾變進巨個下真係爭咁啲
畫面同bgm都係

動畫黨本身睇完幾滿意
睇完其他bgm既版本 發現正好撚多

見到狗屎巴問你地乜撚嘢性癖嚟

中意可愛的男孩子

同埋佢唔變巨人就俾人捉
啲追兵殺到嚟

真係好切合到支那同埋香港嘅關係
支那 = 馬萊
香港 = 艾爾迪亞

咁啱呀
薄扶林都有班

好好笑佢係咪法仔萊納

有冇link?

Pish

好撚好睇
咪撚詐詐帝帝劇透

呢個差唔多啦，其實佢PV嗰個真係一流，當初聽起晒雞皮
依家正式演講時冇BGM，到變身先出一輪鼓聲真係差咗一大截
宣戰呢個畫面唔應該係熱血嗰種激昂，播嗰種聖詩Choir Feel嘅宏大悲壯音樂先對路

只有團長巴先會劇透完唔知自己透咗

mappa 捉嘅節奏完全唔中

例如當Willy講到帕拉迪島的惡魔時，應該係eren 微笑close up

d嘉賓拍手時，Willy個演講可以停頓一下，突顯出佢哋受到感染，及之後巨人出現個反差

高潮前奏，Willy 要不斷演説，其他角色講緊野都唔應該中斷，用大細聲去切換

巨人彈出嚟係今集最期待一幕，應該放d經費，例如幅牆裂緊時侯，應該要見到巨人形成過程

仲有cut 左好多有深度嘅句子

期待有人剪接個靚version 屌醒mappa

新post留名

我岩岩先係youtube search呢個meme
裝咗premium未見過

閱讀理解零分就唔好考究劇情啦

總之照做漫畫就最好啦

條友講得啱喎

終於有時間睇,今集多左好多問題
將黑髮妹落穴果個係邊個
黑髮妹話好似見過,
唔通係上次同團長打果波偵察時見到而而家仲生還果幾個?
會唔會係約翰,光頭仔或者韓吉,咁高應該唔會係兵長
最後阿撚變身,四面受敵,口巨車巨獸巨+鎧巨,仲多個戰鎚巨人,
加埋牆內果班槍都未見過既調查兵一齊都唔夠做啦
到底點打呀

我都想知
阿撚係咪仲係好似以前咁中二病
唔撚諗後果就挑機
轉頭又比人捉,之後又要人救佢
今次都唔知點救
科技差咁遠

數字巴又撚

表示自己最起碼已經放低咗萊納殺母之仇，要萊納知道「我跟你一樣的」，代表九年前萊納所做過嘅嘢而家艾倫絕對做得出，而稍前「萊納，你坐啊」嗰吓係萊納當下驚恐嘅情緒

同埋第四集臨尾兩個重遇嗰吓唔知動畫組有心定無意，節錄咗第二季「戰士」裡面萊納展示自己右前臂被巨人咬到嘅傷口急速癒合嗰幕嘅BGM

呢季係上季故事4年後，艾倫萊納好似老左好多咁

越近期限衰老得越快
你睇吓zeke

身為漫畫黨都覺得班漫畫撚好煩
呢度唔似漫畫果度唔似
屌好睇咪得囉 一模一樣就不如唔好出動畫啦

可以答你既係當年調查兵死剩9件

動畫一向都係漫畫改篇少少架啦，還原度高又唔代表一定好睇d, 至少兵長巷戰同團長特攻我睇得好high, 所以嘈呢d好無謂

利申：只睇過動畫

睇吓username

屌中伏

碌柒巴又撚狗

有d想問但睇wiki又怕被劇透
萊納4人組開頭滲入，話顎巨犧牲左，係咪俾艾倫同學仔，女王個fd食左？即係有集犧牲自己跳落塔打普通巨人救女王果個？

係
故鄉4人組入面個紅毛（馬賽）比打塔個雀斑妹（尤彌爾）食咗（姐係同女王she she嗰個）
之後雀斑妹為報恩跟咗萊納佢地返去
再s4e2比紅毛細佬（波爾可）食返

原來係咁

之後會講

係
智慧巨人既嗌聲都係個角色既聲優配返

個個都鍾意先入為主

第三季

WIT都係揀位修修改改

係，當你屌過處女之後
其他唔係處都好似差咁d

可能要搞gay 試下唔同感覺

搞gay好啊

你搵屎眼巴

我冇得搞gay 冇jj

你做0咪得囉

不了 好痛

g持

就係搞亂左萊納d fd 個樣，開始串佢吊車尾果個係波波，mix左佢同顎巨個人個樣

兩兄弟黎架嘛

後面d角色同名仲亂
因為大家個樣都唔同曬

唔係傾得好地地
係同對家攤牌吧
：你地都有好人 我地都有衰人 冇計啦 聽下上面條金毛講乜？有冇得唔開拖？

d留言好中，最後嗰幕根本就唔係要high

唔係
佢地揀左個感覺好似英雄歸來既bgm
因為兵長斬獸巨個幕入左腦

Brad:

Why they here ?

They here to kill you.

Why we here ?

We here to kill them

左膠係咪唔睇戰爭同歷史片
定純粹係個耶撚

尋晚諗翻馬萊同牆內嘅立場
其實講真兩邊都想做死對方都好正常

始祖嘅地鳴對全世界黎講真係好大威脅，好似北韓嘅核彈咁唔知幾時激親佢就會冇啦啦放出黎打爆你

但牆內嘅王有不戰協議本身都係想和平，但出面班友死都想剷除佢呢個威脅

如果馬萊本身冇諗住繼續打牆內，eren應該會收手？想像到eren聽到宣戰後無奈咁為左牆內人要殺馬萊人(可以嘅話，我都唔想打仗)，雖然一面覺得萊納夾係兩邊中間好慘但又可以感受到eren作為牆內(領導人？保護者？)要無奈作出嘅決定(為左大義/國家要犧牲其他人嘅覺悟)
呢集張力真係好癲

你潛入我
我潛入返你
你喺我面前自爆
我喺返你面前自爆
so fair

其實依加聽番本身個bgm都有feel 未必係扣分位
只係畀我知道咗pv同呢段leak嘅bgm
我就會覺得會有更好嘅option

見有人話唔應該用燃嘅bgm
呢點理解嘅
pv都算(其實可以再remake 去match番個氛圍)
但leak嗰段又唔覺係好燃
反而係有種"跟住落黎就係重頭戲"嘅感覺
亦帶一點悲壯感 去到point of no return冇得唔做

用咗55話個standard...
正正因為係巨人先至會有嘅兩極

去到呢個位唔打唔得. 個個都係為世界和平而戰
巨人係呢季正邪對立描寫得更矛盾
想迫死觀眾咩

leak個段完全比到
Its just a beginning 之後會更激烈既感覺

我見動畫post講bgm嗰啲留言其實都無話期待緊最尾要好high好熱血喎
多數都係話想配返you see big girl或者pv嗰首，呢兩首都係沉重feel喎

我又唔係好覺有英雄歸來嘅感覺喎，其實兵長斬獸巨個幕播同一首bgm都係想營造突然出現嘅感覺？

改編就係改編
而且個改編有創哥監住
不如諗下點解創哥肯畀動畫咁改啦

唔係世界和平咁高尚既
馬萊唔打維持唔到霸權
艾撚唔打畀人滅族

冇錯，其實唔應該係燃

Agger

仲以為你唱緊 你瞞我瞞

個感覺好似救兵到咗咁囉

個四眼仔好搶鏡, 交足戲

你潛入我
我亦潛入你
so fair

諗起巨人一首好燃既bgm叫立body機motion，每次播親都

你潛入我
我又潛入你
再自爆～

你肯定處女會好啲？

我會問會唔會係有better option
畢竟最正 我個人覺得最match嗰段都係澤野團隊作嘅 只不過流出咗

咁兩邊都的確係你瞞我瞞

好啊

佢之前都有幫戰士候補生
個樣似日本人

痴線邊忽傾得好地地

In 三間雅文＋澤野弘之 we trust！

講咩威脅都係其次 只係想全世界團結幫瑪雷嘅借口
真正目標係要喺世界各國嘅軍事科技超越瑪雷巨人前搶走始祖

即係點，原本想用流出嗰個版本？

Leak個段係點？？？

睇動畫先發現原來戰車小隊係馬萊人

呢首？

世界有咩民族大仇恨
只要有靚女 就搞掂

因為佢似勝利歸來BGM
好似當年兵長斬猴咁
其實好多靚OST都有沉重feel

今集imdb仲係keep住9.9分

睇post 24似係得0.9分咁

已經9.9分 之後點算

其實集集都係咁
生肉吹淡 然後熟肉變神作

10分

但係睇返原來每集都唔少人俾1分
係咩玩法

鬼滅屁孩

連登都係咁

其實我睇完都唔明點解「萊納你坐呀」呢幕會俾人玩咁耐

漫畫個滴汗淆底樣好笑

沒有比較 沒有傷害

之前進巨對鎧巨都係55波
而家艾主席虐到萊納話你不如一槍打死我

下

其實係支那人梗黎

邊個知

大陸梗 唔怪得唔明 有咩咁好笑

仲有咩艾主席明顯係講緊毛魔
叫撚左你地班人唔好用個個都琅琅上口咁

你post少啲萊納大波圖先啦

艾主席唔係串維尼咩

下關咩事
唔好訴諸虛偽

當然比較接近搞革命既毛澤東

毛魔維尼同一類人
好似係台仔改嘅

暫時睇落幾有仇恨帶黎仇恨嘅感覺 只有大家都選擇原諒上一代人嘅罪孽 新嘅一代先會有和平 但前題係人人都願意move on

但現實就係接近冇可能 歧視 貪婪 好戰 權力等等各種理由都會令到戰爭不斷發生

明明而家Eren同島民俾人迫到絕路 一係反抗 一係俾人大屠殺然後變二等公民 都可以有左膠覺得Eren唔應該開打 因為會”殺好多無辜嘅人” 如果係現實佢地就係叫人唔好打啦 暴力唔啱呀 然後自己友俾人打嘅時候佢地第一個走先

我諗而家Eren應該有啲似Erwin團長 明白要達成目的就點都要有人犧牲 點都要有人整污糟自己隻手 點都要有人做啲艱難嘅決定 所以既然敵人選擇左侵略 佢都只可以選擇反抗 即使佢最終目的係想要和平 都係要赢左先有條件去講數

然後自己友俾人打嘅時候佢地第一個走先
阻膠

會唔會每一個鏡頭都監住
係既話呀創做埋監督了

我見支那人都大把人用
台仔都有用
但個名係形容毛魔定習大都好
係港人台人立場明顯都係串鳩緊艾撚（毛魔習總明顯唔係好野）
係中國人眼中毛魔就係中性/褒，形容佢搞革命既精神，雄壯既意志
如果你係因為想繼續用哩個稱謂而辯護既咁你就繼續用
我又阻唔到你講

艾主席唔係
eren the chairman咩

邊個話要high
呢幾個po有提過既主要都係話要悲壯心淡喎
依家呢首成個英雄歸來咁
分鏡都算 最尾Bgm仲要係公認做得差
Btw Cap呢d comment冇乜意思
要cap既話亦可以cap到大把人話做得唔夠好

巴打有冇睇過白箱？但最起碼嗰集配音嗰陣同出街之前一定睇過掛

真係好撚差，差到IMDb有9.9分

你動黨定漫黨
有人記得係

其實好多時語帶雙關

艾倫既夢、ED2、法爾可既夢，呢d都係呀創要求加插
呀創著重既係劇情伏筆 呈現方式咪隨動畫組發揮

咁其實講到尾，每個工序最終都一定經過諫山創嘅覆核先出到街

其實唔洗屈到話要改善既人點點點喎
我睇都係講中上 80分 未夠完美
但你要明白呢集本應Epic 100分 上神枱同萊納自爆相提並論

關事咩
單純笑萊納依幕夠廢咋

我想表達既係 唔係核心劇情就算
唔會話動畫組畫完原畫
呀創一句話要執 員工就OT執
又夾工期 聲優
做野唔係咁做？
會睇下雙方有咩需要、難處而去遷就
有集低fps睇落好怪都出到街 就知真係任劇組發揮

我好似冇講過話要改善嘅人點點點喎⋯⋯
我自己會比90分，至於你話本應epic 100分，我估計你應該係漫畫檔啦，咁嗰100分入邊，有幾多係你自己睇漫畫嗰陣，自己代入晒嗰啲配音、動畫分鏡、動畫運鏡、同埋BGM呢？
至於你話上神枱，暫時IMDb都仲有成9.9分，我睇唔出點解唔係上咗神枱

因為支那本身有同志你坐啊哩句梗所以萊納哩句比人炒得好熱
佢本意係解好廢但哩句係因為語帶雙關先比支那人帶熱左
（個個都秀但萊納最廢）
所以唔好亂用網上hit既梗
隨時比人軟侵略緊

咁但係成個製作過程其實諫山創都有參與，佢哋一齊開咁多會，我唔信當中嘅改動，一啲動畫嘅分鏡、刪減嘅畫面諫山創會冇參與討論，更加唔會完全唔知

聽到熟識既聲音
戴巴>卡卡西
法仔>炭次郎

應該無可能啦
戴巴點會傾好場大戲要艾倫做死自己?
除非係當初戴巴同艾倫只係傾好咗做死班馬萊高官
點知戴巴估唔到艾倫臨尾做死埋佢?

依對黑人夫婦又係好好睇
完全明白同支持艾倫

戴巴苦肉計

艾倫利用始祖 同佢達成某d條件掛

不過講到尾 講唔通

你睇番你上面d comment前面post點暗諷...
我係睇完動畫再翻睇漫畫先有兩個感覺
睇漫畫果陣直頭唔會睇咁仔細
同動畫對比 先知漫畫用心良苦、細節

你話你覺得呢集90分
咁Imdb你係咪會俾9分先，咪一樣俾10分
呢d評分網就係要俾高分 我都俾10分
但係咪完美？我唔認為

我認同我係動畫黨都會滿意呢集
但同現實一樣有時未見過其他option就會冇咁高要求
睇埋漫畫 加上珠玉在前 有對比係正常
80分喺普通動畫黎講已經高水準
但呢套係巨人 某d位應該要神演出

卡卡西個聲優原來已經66歲

初初聽落有d似馬沙

上面可能我語氣重咗，但其實你所講嘅珠玉在前同先入為主，真係可以係一線之差。漫畫同動畫係兩樣完全唔同嘅載體，漫畫嘅鏡頭穿插可以多啲，動畫就唔可以啦。而且動畫又要兼顧配音同背景音樂，其實真係唔可以下下攞嚟同漫畫直接比較

所以我話 佢地都係互相遷就
始終呀創唔係話事人
唔會每個鏡頭都俾咁多個人執念落去一定要乜乜乜
唔影響主線就妥協ok

最鐘意睇呢對reactor
個女人估到好多野

珠玉在前我指wit
第三季團長表情 兩個鏡頭 動畫整足12秒 表情變化淋漓盡致
呢集既然唔考慮疊聲 採取你講完到我講既方式
艾倫表情都係得2秒 我代入唔到艾倫既痛苦心淡

佢地啲discussion好正

仲有sos bros又係睇完會傾成粒鐘

依個都正，又係明白艾倫

相反係班白左屌呀撚變壞

唔係個個白人都係嘅上面sos bros就係好例子
同樣地一樣有黑人reactor屌艾倫
所以真係睇人

拎返上個post兩張gif就睇到分別

話說團長其中一個表情係wit自己加

咁其實艾倫係今季都有出場咗幾幕咋喎，我理解唔到佢點解要咁痛苦同心淡

咁計法MAPPA都加咗一個表情？

團長由
驚訝>失望>感激

就係個10秒左右 連一句說話都唔洗
就比人睇到 佢對兵長個決定既感受

Mappa係做得快咗 好輕微咁帶走咗

被劇透受害者留名

其實依個位真係可以再慢翻少少嘅
比多一兩秒嘅話個效果已經會更加好

歡迎巴打繼續討論
唔係既話團長巴會好唔開心

個女人幾集前已經係度講艾撚做咩都係你哋咎由自取

係
佢話係你地create this monster

我覺得係

笑撚死

唔係掛..
艾倫第三季最尾看海 無論樣同聲都灰到痴線 因為一直壓逼帕島既敵人竟然係人類
今集成個dialogue 都講到艾倫同萊納基本上一樣
即使敵人有好人，但為咗自己既世界，冇其他選擇
加上萊納有私慾，先咁痛苦，艾倫係對稱

老豆記憶提到馬萊係為咗資源先攻島
依家仲要呃埋全世界
全世界人被演講帶節奏，忘記馬萊咪又係用巨人四圍侵略 ，啱啱先同中東開完拖
馬萊拎到始祖既威脅唔會比帕島細
但全世界聽完演講都將矛頭指向帕島
因為人類只有喺共同敵人面前先會團結
帕島成為代罪糕羊既委屈、對人性既絕望、迫不得已反制同樣既人類（入面有好人）
一切一切都夠依家動畫既艾倫心淡痛苦....

我仲以為艾主席係chairman咁解
chair man

真心想知左膠覺得艾倫應該點做
有無人分享下
由人滅島？

啱啱睇返當時個漫畫post

我比想知艾倫係呢幾年經歷過咩事
先會變到咁冷靜

其實嗰陣嘅漫畫黨同我都係有差唔多諗法喎

有咩分別
叫親主席都係惡魔

坐低傾下就得

傾得掂就唔會打左幾百年啦

咪話左跟馬萊人
用和平方法（聽佢地話）

還返所有巨人之力
比個島佢地
艾人就返收容所，仲洗乜打仗

成日話巨人冇真正嘅對錯 但我覺得馬萊就一撚定係錯 以前自己都比人奴隸對待、欺壓 依家有咗巨人力量就打壓其他國家 同以前艾族有咩分別

點解嗰陣要咁覆佢嘅

係要死下人 搞到民不聊生先會肯傾

冷靜 同 痛苦心淡
完全唔同感覺黎喎
仲有你唔講埋其他comment?

呢個明顯係個人理解問題
而唔係佢冇做到出黎
唔好混淆兩者

睇到艾倫坐長櫈同完法仔吹水, 有個呀叔走黎叫艾倫唔好利用法仔, 真係以為佢係醫生黎, 點知都係院友, 呢度好好笑

艾倫阿爺嚟...

你知唔知個呀叔係邊個
未睇完唔好上黎劇透自己啦

佢知佢係院友姐係已經睇完依幕啦
之後都唔會再講

其實我喺嗰個post暫時睇咗啲comment都唔見有人話好痛苦同心淡，或者你會唔會搵俾我睇？

咪就係 明串緊維尼又唔比講

係喎, 同艾倫同姓的, 我真係唔知佢係呀爺黎, 唔係玩野

同姓+醫生
之後艾倫問佢係咪對自己家庭有後悔嘅事嗰part其實已經好明顯
仲要show埋佢後生啲個樣出嚟，喺第3季最尾艾倫它豆回憶嗰度有出現過

咁都叫有錯咩
當你打贏中国 你會點對班支那人先？

如果真係有香港國，你推支那人做炮灰定香港人？

冇對錯嘅意思係 相方都係為咗自己嘅利益

我會再重睇下，對上季講馬萊同艾迪亞人歷史印象都有點模糊，所以呢幾集文戲溫故知新都幾有用

正路
係要翻睇先明白

要啦
翻睇第3季第19集尾～22集

巨人係一套需要不斷翻睇既作品黎 (無論漫畫定動畫都係)，
你再重睇下會對當時角色既一D 表情及行為有更深既明白。

例如今集艾倫個表情就係一個好好既例子，
第一次睇果時會冇咁明白佢既感受，
但睇落去後，你再回顧返呢一話，就會更明白佢果個心情而出現呢個表情。

係艾倫阿爺都同時係院友

當初皇政篇漫畫都要係咁睇

咩不戰之約 皇血 人物關係

睇完再睇先搞清楚

仲想知第三季女王既王族血統, 同戴巴演說入面講果個幕後做好人既王族, 係咪同一樣野黎?? 我怕睇左唔同字幕組既翻譯而有咩誤會

第三季有講 Fritz 皇室 係不戰之約之後
已經改埋姓，就係女皇個家Reiss

Yes
入到牆內改咗姓咁解

我啱啱追晒個post，我都見唔到當時有漫畫黨有「痛苦」同「心淡」嘅諗法喎，會唔會係ching 你結合左往後嘅劇情，而有呢個諗法呢？

Btw 見到嗰個post有人講

諫山講過動畫版係漫畫版既執正版
想大家當動畫係原作咁睇

唔知係咪真嘅呢

另外仲見到有個咁耐都冇改過名嘅ching

醒起瑪莉亞城牆之戰
兵長斬個兩排巨人，漫畫最少每邊50隻

動畫就改到正常數目，少一半

咁算唔算係為「應該跟漫畫定跟動畫呢個爭議」，提供左標準答案？

你唔係動畫黨嚟咩? 你會唔會劇透到自己
動畫cut改咗次序喎

咁就唔係講到第100話咩？算啦，個少少劇透，為咗搵證據算得係乜

動畫係創哥 比意見改
漫畫就多d內容同情感細節

以後覆呢句就無敵

諫山講過動畫版係漫畫版既執正版
想大家當動畫係原作咁睇

5:25
創哥講話佢會喺動畫改咗啲佢喺漫畫唔滿意/想重畫嘅嘢

不枉我追番三年幾前嘅漫畫post

100話有一part今集係cut咗
未知下集會唔會有翻

動畫洗鬼翻睇 少漫畫咁多細節

諫山講過動畫版係漫畫版既執正版
想大家當動畫係原作咁睇

咁如果係純動畫黨，唔明嘅話咪會翻睇多次動畫
有咩問題

佢有冇話希望當動畫係原作咁睇就唔知，未搵到
但佢會係動畫改嘢就講過

話時話萊納（鎧巨）曾經喺第三季示範左將自己嘅意識轉移到身體其他部份去鎖血嘅能力，呢樣能力係咪淨係得鎧巨先有？定係其他巨人持有者只要經過訓練同樣都可以掌握呢個能力？

同埋其實鎧巨嘅能力可以點樣更好咁運用？

覺得係諫山唔想俾佢死先咁畫
同埋唔知關唔關佢一半馬萊血統事所以變巨人咁廢

動畫黨睇完第5集
想睇漫畫應該由邊睇起好

chairman嘅話形容萊納係咪會好啲
chair man

「梗」呢個字好似都係大陸傳過嚟

動畫ep5 =漫畫 99-100
不過我建議睇到第8-9集先
想信mappa

其實係
所以唔係解chairman

支那人眼中就唔係惡魔

香港好少人會講梗

100話就係宣戰
但建議睇埋動畫嚟緊嗰幾集先，至少睇埋第8集先

講meme算

台灣講法
支那以前叫段子 近年跟台仔叫

meme

我已經唔記得以前點叫

本身係中文字咁解
好古老架啦
通常啲中年以上既人會比較多講

唔會有用 陣間又會有人出黎話「我覺得咁樣咁樣就100分，而家咁就80分」黎嘈一大輪，但係就無諗過可能有人覺得而家已經係100分

你覺得串緊咪串緊
我唔太get叫艾主席點樣會串到維尼

因為呢個世界，搵人邊方面唔好實在太容易，相反地，搵人哋邊方面做得好實在太難，有啲唔係好情願嘅感覺。正如你老細成日都可以搵到理由去屌鳩你，但係佢有幾可會讚你good job

睇埋動畫再補返漫畫都未遲

我跟台仔叫
加上我唔想劇透所以唔去查

原來你動畫黨
咁我勸你唔好跟台仔
你之後會知點解

Ok

標準答案 第一集

我重點係話打壓其他國家呢點佢地以前都比人打壓過 明白比人恰嘅感受 依家有咗權力就做返以前自己憎恨嘅人會做嘅野

吓？
依家我大曬 有權有勢

我接收你d艾爾迪亞難民 係馬萊住
你地幫我馬萊打仗好正常

佢地冇打壓其他國家
佢地打仗 巨人只不過係武器

最新依集係對漫畫第幾集

99-100

人係醜陋架
現實大把啦
如果全部人都係你諗咁樣識反省咁哩個世界會美好好多

佢有紅色臂章
因為佢個孫Zeke 係獸巨

有強大武器就攞黎侵略其他國家？明明以前自己都係受害者 依家有力量就可以打鳩人？仲話自己係英雄國？

冇講佢係咪侵略國家

你唔係想睇巨人expect d人係會將心比己嘛

所以我好欣賞巨人呢套作品因為真係太真實
世界就係咁殘酷 有班人係仆街 亦有人係好人
我會揀做一個無咁仆街但又有啲自私嘅人

現實係好人難做
除非你甘心比人食住一世

望下中國咪知

係，真係要手快快cap，慢多一兩秒就好

但係團長佢已經係build up好耐佢嘅夢想、私心同責任，臨死前嘅抉擇，比十幾秒佢係合理嘅

呢度嘅艾倫係第四季只係講咗少少野，完全唔知佢思考過程同發生咩事，都係講句，睇落去啦，大家覺得神可能係我地睇度之後嘅野啫，留番動畫黨日後重温呢個笑

殖民地都有喎 即係過去有侵略其他國家啦 如果唔係點會咁多國家唔妥馬萊

殖民地？？？
幾時既事

第二集有講

真好多人欺善怕惡

想叫艾主席咪叫囉，但係我追漫畫po 覺得連登對艾倫嘅屌稱愛稱都係艾撚我個人幾鐘意咁叫佢

第時唔好問點解明明叫下一代啲細唔好跟啲支那語
跟住佢鬥氣話佢鍾意，話係第種解法，又話跟台仔先咁叫（台仔又跟支那叫）
搞到個撚個跟哂支那果套講
自己都唔爭氣真係自己攞黎is no fuck

係啊，佢係鐘意叫咪叫反正我就叫番艾撚，呢個最好聽，混合粗口嘅野真係廣東話最正

suwareyo

我幾年前睇撚住支那貼巴果啲人開始改名叫你估人地哩句真係串維尼仲唔係內聯網ban撚哂咩

我認同我盡左力叫人改口
我都叫開艾撚

艾撚呢個真係正，個音又似艾倫，又可以屌佢又可以係話佢好撚勁咁

每一個人有左權力就會腐化 呢個係必然
btw用返你個講法
你覺得馬萊係錯 因為佢同以前艾族一樣
姐係艾族都係錯
當兩個都錯果陣 根本無人係啱 所以咪話無分對錯囉ching

真連登仔叫開艾撚
台灣支那都唔會有人咁叫

我以前叫艾撚 係因為佢太撚廢

所以我依家叫萊撚

其實叫艾撚都係純粹順口先咁叫

冇錯，其實我搵返嗰陣嘅漫畫黨，都冇佢哋而家講緊嗰種感受

agree
好多野都係漫畫黨睇左後面先更加明白而家發生緊咩野

唏噓

loop左艾倫變身嗰幕幾十次...
突然聽返youseebiggirl又覺得唔太夾

又逼害萊納

都係用leaked ost最好

Reiner

suwareyo

代入拉拿真係笑唔出
肯定即刻嚇到瀨屎

都岩既 真係要再睇落去 之所以而家d人會咁講呢一幕都係咁解 都係巨人神既地方

我仲係摸唔透艾撚無奈一笑個刻
係見到萊納叫佢殺咗佢定聽到戴巴家話唔想死先咁

每次睇完動畫我都睇返多次漫畫補完,尤其D文戲

係戴巴講完自己唔想死，觀眾拍手艾倫先笑

宣埋戰都唔開拖左膠唔適合睇哩套

無奈自己可以折返帕拉迪島
但又逼住前進
就同萊納一樣

到聽到歡呼聲 各國打算聯手攻打帕拉迪島
笑自己根本同萊納一樣 係「逼不得已」
所以點解艾撚叫萊納
忘記佢講過要努力折磨到佢地死為止

艾撚根本就唔係因為呢個原因而黎。

我覺得會下集補返

無啦啦label 人左膠

唔太啱音

都係叫「門巨」好啲

艾倫

應該係話佢覺得講呢句說話嘅自己實在太短視，太幼稚

冇記錯佢講完之後ymir仲笑鳩佢中二病

係，的確係

座れよ

動機唔同但結果一樣

我都覺萊撚好似怪怪地
但艾撚就好順口

不過自從呢集播出之後，我以後唔叫佢做「艾撚」了

咁叫乜

叫返真名/艾主席

托7真男人
不過臨死時唔好話搵人救我會好d

Block埋你算

Why

本能反應吧
睇下三毛

梗係要繼續傾住咁鞭團長巴
睇下佢又幾時姣婆守唔到寡

我都覺得艾撚係笑自己點解以前咁單純
以為出面咁美好又成日睇左膠明本書
多過笑出面班平民心諗"你地俾人洗腦都咁都係無得救"
或者兩者都有
個時睇漫畫最多都係諗艾撚捉萊納報仇萊納反抗先同佢打
無諗過要對滅對家,開戰個下真係O咗嘴

係既人之常情
可能睇得太多荷理活猛片
慷慨就義實在型太多

呢個反轉真係好正，plot twist + 對稱，絕對可以上神枱成為經典畫面之一

巨人就係夠寫實，刻劃出無論係幾勇敢嘅角色，去到死亡嗰下都係好驚嘅現實，所以先咁印象深刻（就算係好似米凱呢啲老將到佢被巨人食咪又係喊苦喊忽）

我諗起有個外國comment
無記錯既話應該講
話幅牆係為左保護製作組唔會因為levi而燒哂d budget

睇你點睇
如果依幕我地香港唔係因為支那嘅meme而紅
我又唔覺得俾人文化侵略緊喎

嗰陣漫畫睇到呢度已經feel到艾倫聽完之後覺得好心淡唔落手唔得

真
純動畫黨表示mappa係巨人表現係95－100分
一拳第二季
50分都唔會有

本身以為係啲人類鬥巨人既普通熱血漫
但係第一集睇到漢尼斯大叔由原本想去殺巨人救艾倫阿媽，去到俾巨人嚇親而丟低佢同埋帶艾倫mikasa走佬嗰下，開始覺得好吸引

好快就可以解封#210，大家請期待

正
啲支那人聽到一定勁有親切感
簡直係血濃於水既證明

第一集已經好正鬼滅嘅第一集點可以同佢同日而語呢

可能之前俾D嘴遁,有咩坐低慢慢傾
和平理性非暴力用愛感化人既漫畫洗腦
巨人劇情就一把打醒你認清現實

睇住記憶巴逐步將d連豬
變返做團長巴d劇透內容
簡直係一種享受

執正都唔代表好
可以愈執愈差
萊納回憶個集已經係好例子

啱啱睇咗最新一集
萊納坐得太順攤，唔夠爭扎，冇撚曬feel
最重要嗰幕整柒咗，mappa 0/10，摺得

其實一拳漫畫家陣都俾人屌到爆, 無敵主角開頭就過癮, 之後劇情就不斷重覆, 相信動畫點都返唔到第一季嘅氣勢

同時追緊MAPPA 嘅咒術迴戰, 係好嘢嚟, 不過喺巨人面前都係失色 (當然知兩套嘢都唔同類別, 就咁比係唔fair)

睇到好撚sad

咁就0

整彩色漫畫 播ppt比你睇
一定啱 唔會錯

睇最新一集都係為咗睇坐嗰下
點知

明明整bgm班人冇轉到 個個走去屌mappa

其實慷慨就義，或者武士道式為大義獻上性命係現實係冇問題
但我覺得巨人好合理既一個位係巴打你講
‘被巨人食之前喊苦喊忽’
因為我上面講緊慷慨就義果類係被人一野ko／自盡救世界一下自殺之類
被巨人食果種係被人生吞
被人咬住咁折磨至死仲要唔係即死，
諗起都痛撚到

你認真?

淨係為咗睇坐嗰吓？
其他更加重要但又整得唔錯嘅你唔理？

重製仲俾人屌得金
打眼鏡大波妹係打得耐左d既
就算唔計巴打你講既劇情落差
jc都真係唔掂呢
佢畫得樣衰都算
下下打鬥冇撚左個過程，得個頭尾
咁我睇一拳托咩

你講嗰類人又唔係無嘅，不過真係少之又少囉

最多就係得團長

警告:四重入面有少少漫畫劇情,未睇既唔好開

你係漫畫黨？

其實打仗好無謂
為左侵佔人地資源領土同藐視對方血統或信仰
而去令到咁多無辜既人死傷
不過又係好難避免既
可能呢個係人既天性啦
你殺完人跟住要人唔報仇唔追究邊有咁易
唯一嘅方法就係一開始就唔好打爛個牆
可惜有人總係自私既

還巨人之力艾撚姐係要死
艾撚又唔想死？

所以話我到而家依然認為團長係我睇過所有動漫入面最鐘意既角色
被巨人咬住都仲可以すすむ真係太人中之龍

YES,放心我好小心既,
你見我漫畫劇情都四重
同埋都盡量唔講劇情
最多討論下人物角色有咩轉變

基本上呢類角色唔靠劇情殺係無可能比佢合理咁退場㗎

如果當初團長無死到嘅話基本上佢嘅主角光環壓得過艾倫坐正男一

同埋佢哋點知艾倫會唔會無端端發動地鳴 想先發制人打佢都叫合理

為咗顧全大局而放棄夢想一直而來嘅目標

簡單來講就係劇情殺，格硬要攞創哥派俾佢嘅飯盒立場

當威利話要打帕島滅艾滅
而在場既政要都拍手支持佢
艾撚呢個係無奈既冷笑

事實上佢地對雙方既認識都唔深
用啲咁既手段去測試對方既忍耐
比人打7係遲早既事
你一開始和平黎傾可能仲有計傾
而家就算了

係艾倫未成長到4年後果時
俾團長搶哂主角光環我覺得好正路
我估創哥之後會處理得好果個位係
4年後艾倫同佢老友看海明會成長到，可以展示到領袖＋軍師風範
如果4年後團長仲係到
就真係做哂呢兩樣野搶哂戲啦
所以劇情殺退場好正常
劇情上退落黎俾主角繼續成長繼續上

嗯 mappa我大哥

最心酸係超巨被食時第一刻係向104班人求救

其實我覺得戴巴家族可以同島傾左先
佢地都未清楚艾倫 有咩目的就話開戰

個時我就諗既然艾撚自己個國家都可以發動政變
點解唔可以俾次機會萊納試下咁做呢?
佢又講到敵國都有好人同只係俾人洗腦
起碼有個選擇俾人除非萊納唔肯或者失敗
再者戴巴都係演講想人支持未正式開拖
艾撚就已經先行開戰

日本冇ライナー 座れよ哩個meme
所以唔係幾重視哩幕

政變係因為軍隊高層知道王政府唔理平民生死先成功喎，萊納呢d馬雷低等人種點會成功

btw 比人宣完戰仲要比人開埋戰先還得拖，不如手拉手坐係城牆前面任人打算啦

真正同艾撚佢哋生活過嘅得萊納貝爾托特同亞妮
返去瑪雷之後根本冇人知道嗰邊真實情況
何況已經俾人洗晒腦
就算萊納諗通晒你叫萊納自己一個點政變

開頭入侵艾島嗰陣又唔見有宣戰
仲要人哋嗰陣完全冇準備

佢哋屋企人全部喺晒馬萊手上 點政變呀 萊納肯 其他人彩你都on9啦 佢哋仲要冇兵力

關於地嗚 其實d超大巨人係咪一定要係三幅城牆行出黎
咁成個國家咪爛哂地震 d帕島人死哂先
而且超大巨人唔知識唔識游水 個海深過佢身高點算
一發動地嗚成車巨人沖落海自殺

斬淨條頸放上船過對岸再重生

應該會沿着牆邊咁樣行 之後再直線行去另一幅牆咁行

其實唔係未清楚艾倫
了唔了解佢根本唔重要
戴巴家關心既係自身利益（地位）
艾倫只係比佢穩固地位既藉口

唔知講得清唔清楚 啫係沿住牆邊行去同一個點 再排隊咁行出去

講埋宣戰仲唔打柒佢地?又等佢地派人去島?

艾撚突然成熟咗，講咗一堆理解萊納嘅野，都係要開戰唔通真係冇得揀？

按而家進度，一路鋪墊係瑪雷呢四年科技發展唔夠其他國，第一集已經有講到巨人力量唔夠比佢地做世界霸主，所以要攞始祖巨號令巨人嚟震懾世界再加速發展本國軍事力量，帕島就一定要打
1. 始祖力量+開發科技能源
2. 大條道理打帕島（話佢地係惡魔自己為世界除害）
今集加埋戴巴懶係野咁塑造世界危機，吸引聯軍攻擊帕島，其實按照島上咁落後嘅科技，點打

惟有潛入大本營用奇襲先，起碼搏度時間
不過4年間究竟發生咗啲咩真係好想睇

你都啱,都係時候由守轉攻

古利夏復權派都得唔到喺瑪雷嘅艾族支持啦
何況你搵萊納依嗰廢柴敗走帕島嘅外人艾族推翻瑪雷政府
當佢真係-6憑鎧巨能力一個打十個殲滅瑪雷軍方
當地艾族人洗哂腦未必妥佢, 瑪雷人更加唔撚會服佢
最後對面宣咗戰已經等同開咗拖啦

好似蚊香咁行出去

個腦第一句load佢內心讀白係 條路自己揀 仆街唔好喊
種無奈心情無論係對自己同敵方都有

隔住個海點踩平全世界大鳩我呀地嗚

想問一開始啲超大巨人係點得黎？

超chewy今集分析得幾好
有興趣嘅巴打就去睇下啦
唔貼link了 非打手

原因劇透？

啱 所以成全佢
直接現身

野獸巨人都可以掉石當棒球投球咁
其他巨人識游水都唔出奇啦
有手有腳

估計都係人類變 但唔知咩力量變都咁大隻

145代王搬屋去帕島用王力造超大巨 然後超大巨硬質化造牆
至於造超大巨能力同方法動畫就之後先講

你唔記得皇家支藥水啦咩
變做超大型有幾難

主要係有order指示純潔巨人點行

蚊香即係螺旋形狀咁行出去？ 咁咪有都係踩死好多人 我講緊係咁喎

Size可以調節
第三季尾已經有提過

巨人密度低，咁好似黃色鴨仔浮過去都得啦

佢係咪漫畫黨？
去到 你坐呀 嗰度見佢話咩終於嚟到名場面

北邊三個半圓城鎮比你踩平左

呢句洗左有冇兩年D人冇追巨人都知

係
不過睇佢啲片主要係睇佢後半part嘅分析

廣東話reaction

直線一排咁行喎 都唔會踩爛得去邊啦

佢好似有睇漫畫但係睇到某幾話（唔記得咗）停

129(好似)

我而家先發覺netflex 個進度係唔一樣。。。
點解會咁既

netflix有delay
好撚垃圾
睇黃viu得啦

viu la

有d位我都唔知應該唔應該連豬化
好驚做團長巴2.0

將黑髮妹落穴果個邊個黎

好似莊黎

你估下

Erwin

依張靚到可以做wallpaper

艾爾文（死唔眼閉）

艾爾文（冇剃鬚）

好高

btw s3個2集滿分好屈機

對比WIT

反而youtube見部份reactor見到呢句嘅英文都有笑出嚟

法仔之後會變成中立角色？
睇佢個樣唔似會同艾倫為敵但又唔會加入佢哋
叫佢聽埋一份用意係咪令佢覺得艾人唔係想像中咁仆街 馬雷唔係想像中咁好

艾撚果陣既政變基本上係有哂全國兵權係手喎
萊納搞政變就好似你想係中国搞政變咁，咩都未做就會俾人搞到你痴左線

咁兩樣嘢有咩衝突

錯撚晒啦，佢要嘅係超大型巨人出現果種突然同絕望

唔止馬萊係全世界都覺得島上惡魔要死全家
其實創哥真係寫得好死 無得如果
誰叫世界是這麼殘酷

痴線啲人屌OST屌到第五集監督要正面回應咁原來咁誇張？？？諗番大家點罵突然覺得起碼係討論，外面似罵癲咗咁嘅款

佢話好熟口面
可能係上次打架果次見過,
同條友都幾高
睇個面形似可能係光頭仔

死左啦

睇唔到......

係
所以睇完再對比返現實就覺得人好on9

條Link睇唔到喎

依幕MAPPA嗰張真係好靚

笑死串啲係咁話做咩唔用youseebiggirl嘅人

唔講以為ost得一隻歌

唔想放佢出去通水掛

係咪支那人屌

第五集播出後，myanimelist即刻上到rank 02
myanimelist可以話係老外主流

MAL喺歐美絕對係主流好出名吓

Btw果然都係鋼鍊同巨人爭世一世二

首歌+個畫面好撚好笑

佢好似lock埋twitter

小心誤觸地雷自爆
總之多連豬好過小

希望keep到個分數

真
有冇人可以拍點下post21＃539 可以解封未
地鳴今集講咗

佢個討論區已經屌緊manga reader

搵漫畫黨去偵察啦
我唔掂ga

求漫畫黨賜教
“”----po21 #539

未結局就排第二

未睇討論，因為連第五集都未睇

會降架嘛
上季part 2都上過no.2

我上面講呢d都係動畫有播過
唔關之後劇情事
個po冇人提都唔會代表佢唔存在
女巨篇、王政篇，前後間接令好多人死，艾倫已經對女神講痛苦到唔想生存，叫女神食咗佢
可以睇得出艾倫對無辜生命係有憐憫
呢幾集寫萊納既痛苦，法爾可代表既好人，今集艾倫就話自己同萊納一樣，都好明顯
我搵埋其他forum comment俾你，喺下面 多圖廢時阻po

呢集資訊量太多
宣戰演講、疑似阿爾敏、萊納、艾倫大隻咗、法爾可生死、戴巴生死、艾倫計劃、邊d同伴
大家都係focus喺表面呢一層上都有排傾
甚至好多人、reactor 一睇認為地鳴係錯晒，冇原因要咁做
但又睇唔到艾倫既苦衷，咁又點會去了解艾倫既心理

心理呢d側面描寫要慢慢仔細睇、綜合埋以前既劇情分析
而唔係佢冇show出黎
全部都係前面有跡可尋 有根有據
假設淨係呢part做得好，其他前面普通，咁的確唔掂
但如果前面好似依家咁，呢part再整好d，咪叫如虎添翼
你咪當我完美主義者，期望太高
但同時我前面都有講假如我係動畫黨 我都會覺得收貨
只係睇過其他option、前例，我係會想揀最好表現力果個

上面呀創個訪問係講some，唔係all
而且根本唔知邊d係呀創要求改
完全肯定既得 原創scene（艾倫夢、法仔夢、報紙男）、巨人打鬥、大量刪減／改動橋段（王政篇商會報社、調查女王身世、兵長威迫女神稱王、韓吉話艾倫會被食、艾爾文拉攏司令失敗）
呢d都為咗邏輯嚴謹d、動畫節奏快d、緊湊d，吸引觀眾而改
就咁改分鏡而唔刪減內容 我就搵唔到wit有
睇番Mappa 又係咪反證動畫組只要唔影響主線 有自己諗法 其實都可以自己鋪排 而唔係呀創100％ idea？

整巨人真係壓力山大

我覺得應該可以解封

可能艾撚覺得法仔都算俾我利用
又幫我送信,所以叫佢聽埋一份
至少你死前都知真相
唔會死得不明不白啩？

邊個整邊個死

除咗最尾個幕好一般
我覺得都OK
唔怪得冇人肯做
不過有要求好正常

應該唔係淨係只屌OST 係講緊成集？

比艾撚係佢家鄉咁搞法
會死幾多親戚朋友
變到似艾撚細個死老母咁就真

就呢個tweet 都大把人feel disappointed

痴線入面有人話今季進擊製作係disaster
有冇咁誇 踩到一文不值

哦
你放心 每個post我會幫你逐步解鎖

總會有依啲人

#539我只係差一集之遙

下集未解到第2句啦
起碼去到先解到

呢集個個太期待...仲要停多個星期 個expectation直接升到頂 唔會特別怪mappa但不得不承認有失望 但失望位個重點個人真係唔係ost度

都話你透完都唔知自己透咗咩架啦

你老尾 首ost
用係邊到都好正 但好撚好笑

笑死

咁俾心機畫出黎嘅動畫
俾人屌到垃圾一樣
係人都唔開心

生肉個po已經有at least 3個巴打踩撚到一文不值

其實次次都有人吹淡
睇完咪算

其實好似每次都係咁
生肉嗰晚實會有啲人狂屌
第日熟肉出翻又會ok翻

首歌+依個畫面真係好好笑

始終都係覺得leak嗰個ost最夾今集尾
如果今集唔用都大機下集用到時睇下夾唔夾戰鬥場面

我自己睇過漫畫都覺得艾撚爆出黎嗰下震撼到仆街
個個要求唔同啦
但一定未至於垃圾囉

艾撚個心境確實之後會描寫得多啲
但動畫黨應該都get到，艾撚同萊納嘅對比，戴巴又宣咗戰

我都覺leak嗰個ost係最夾
可能真係擺下集用都未定

劇透師

都仲有機會用既，由其仲有超大型核彈

點都玩曬

911嗰個好仆街

咁樣會唔會好D

dark humor

我自己比較鍾意MAPPA本身個處理
一開始係冇BGM，直到艾撚變身放電嗰下先入
高潮都錯開，配合返個群眾反應嘅時間，唔係進巨爆出嚟嗰下入，而係戴巴向上望先入高潮

我覺得萊納艾撚同戴巴喺台上個氣氛係要有個對比，太早響音樂好破壞
我好執着呢個位，所以暫時未有一條fanmade片係令我驚艷，都係鍾意原版

痴線呢個叫disaster 咁排少15集叫咩

好似唔太夾

仲用舊ost?
澤野大哥 我想比錢你賺喎

Leak個首係正，但從來都冇話過要用係宣戰到
同埋喺艾倫即將變巨人果幕既bgm應該係要比到令觀眾（至少純動畫黨）意想不到既切入，leak果段太長，反而冇左呢種效果
當然佢揀果首唔夠hyper，但leak果首都未必係最好既選擇，我更傾向係下/下下集出

應該睇度晒啲負面評價，之前好似係直接tag 佢嚟罵...後尾其他fans 要安慰番

呢條片有齊哂咁多個bgm版本
溝埋一齊做瀨尿牛丸啊笨

笑出聲

leak果段太長??

ost不嬲cut 有feel 個part

咪係囉啲人知唔知點先係disaster

其實自己私下討論咪算，仲要直接tag佢講真今集都唔係真係好差啫，我自己都覺得好好睇loop左三次

真何必呢
佢出完依個post冇耐就lock埋Twitter...
希望佢冇事啦唔好咁唔開心...

被炎上 係日本係好撚慘

鬼佬屌多
唔太見日本仔

排少嗰啲叫Catastrophe掛
不過拎套垃圾嚟比有咩意思

但係唔係鬼佬屌多咩

啱啱睇完，最後個version幾特別，入得幾好但個曲風都係唔太夾
同埋佢解釋得幾好，原版夠簡潔，畀空間聲優發揮，起歌嗰下夠突然
如果係leak嗰首佢個version會好啲，未至於冚咗人聲

I mean 日本人 好難接受到咁大堆負皮
通常都係唔繼續做 換人

你見佢twitter 都close埋

係第4季動畫垃圾
漫畫唔垃圾架

會唔會係宣傳手法
諗起麻枝

又唔可以咁講嘅排球少年都唔算係垃圾啦，係第四季某啲作畫外判左俾支那公司做所以差左啫，頭三季同第四季part1都做得好好

係前奏太長，未握手就入咗音樂，唔似原版準備變身放電先入

漫畫好好睇

我知,我都係fans嚟
針對第4季動畫姐

其實我覺得用You see big girl仲差過依家個首

可能係全世界屌明明今集真係好睇，不過大家用晒神作水準要求

原版bgm同第一個版本係好
揀邊樣真係好主觀

其實今集好似喺IMDb 同MAL都好高分

呢個edition真係世界級
鋪排加配樂

都係鬼佬屌女

Youseebiggirl唔夾依幕

呢個正wo

咁又太慘
日本人又咁重責任感
見到英文不滿留言可能仲自責
覺得令到外國人對日本作品失望

得罪講句,高分唔等於動畫做得好,兩件事要分開嚟睇
本身呢集劇情已經極出色,就算純文字演繹都可以好震撼
同埋imdb 通常都係一出個陣好易高分, 之後會慢慢跌落一個穩定啲嘅Range
利申:覺得Mappa今集表現還可以,有好有壞

班架仔郁啲就自接twitter ac㗎啦
你睇下格離麻枝准比人屌到

都OK WO，係後面多左小小CUT埋基本完美

同埋係最高view
好夾身不由己 要開戰嘅感覺

派人入島搶始祖想繼續做世界一哥
失敗左就話因為始祖比艾撚拎左所以要拉埋全世界落水宣戰
成套野最鳩就係佢個家族
第二先到瑪雷

willy呢啲擺明係貴族政客
咁政治本身就係黑暗㗎啦

迫害自己族人
Btw 馬雷咪即係佢地

成神

我覺得原版OK啦,不温不火
再者個一下都to be continued
你俾首咁激嘅配樂再叫我等下集
我反而唔慣,下集配樂就真係重要

笑咗

唔知艾撚專登叫法仔留係到聽有無咩意思

艾撚要比法仔感受一吓當初
被萊納佢地利用，被背叛嘅感覺

作者好大嘅伏筆位，話唔定法仔係下個主角

屌不如動畫化埋每本單行本最後既on9故啦

啱啱睇完呢集 我覺得好正喎 咁都要屌

好好多

OST師

之前講讓同莎夏煮野食嗰集外傳真係有咁做

計返萊納真係要死三次
第一次破壞城牆,第二次搶馬可機動裝置,第三次艾撚面前自爆身份變身
三次都係佢提議,托柒同亞妮都係半迫半就範
萊納都想自殺犢罪但見自己捱出頭又有班後輩咁尊敬佢
雖則X人老母要付出代價
但萊納估唔到要全國人陪佢埋單

我都覺
雖然係對照返城牆變身嗰幕，但係萊納同托柒嗰度係講緊原來仇人一直就係身邊仲要係自己好崇拜既理想對象，仲有親眼見到佢哋變身嗰種由sad到嬲既轉變
但係艾倫潛入瑪雷就擺明係嚟攤牌+挑機
不過leak嗰首個版本又係好正
係喎好似加返呢句會穩陣啲：動畫版bgm好正

佢就想話死就死咁輕鬆？
應該喺13年大限到之前都要生不如死
利申萊納係我其中一個最鍾意既角色嚟架

係男既你都岩既

只贏過城牆既男人

有贏過tank架

吉克唔啱
托柒唔啱
光頭仔唔啱
其他無咩戲份既都唔啱

法仔no.1

最尾個版本似艾撚係好人咁

依啲嘢睇立場嘅姐
你喺艾族人角度佢咪好
喺瑪雷/全世界角度佢咪壞

貝爾托的都唔岩 你好打極有限

貝爾托特其實唔錯，不過如果可以喺某啲位挺身而出幫自己鍾意既亞妮就好啦

原版係match個theme
但我中意呢個多d會刻骨銘心多d
好似萊納 貝托自爆個段咁

即係第三集？我記得佢話覺得好滿意，好好睇喎

呢個有種艾倫決心要做惡魔既feel
係瑪雷自己打開咗潘朵拉的盒子

第二集

返波台啦

證明幕後團隊同觀眾嘅期望係有差別，雙方想表達嘅嘢都唔係太一樣但係其實成個音樂團隊真係冇轉過

整歌既人冇轉 但係揀歌既人有冇轉？

This la

有陣時漫畫黨係比較容易先入為主嘅，咁討論下都唔係一件壞事嚟嘅

兩個用嘅鏡頭位置已經有分別

仲要次次都係嗰幾個

開名啦

我係mappa就索性終止製作算，完全係吃力不討好同事倍功半嘅嘢真係好惡啃

揀嗰個人應該係音樂監督？三間雅文係咁多季都冇轉過

我都中意原版
Fans made嗰d好早就入音樂
同埋覺得youseebiggirl唔夾依個scene

動畫黨想問一下漫畫黨pacing 問題
而家5集有冇刪減趕劇情問題？
想大概了解下16集係part 1 之後有part2/movie
定真係刪減劇情16集完咗去
聽以前話巨人動畫1集=漫畫1.5 話
唔知以家點

你問緊啲問題其實冇人答到你喎

Eren隻手係咪永久受傷？

唔係

姐係到目前為止有冇skip 咗d 漫畫章節
可能有幾個scene 直接冇咗咁
定keep 全跟漫畫劇情還原

啱 成班睇過漫畫淨係focus變巨人個下

但冇諗過冇睇過漫畫既人根本唔會知艾倫

最後會變巨人 明明艾倫講完野先係轉拆點

成班懶熱血改咗後面但破壞晒前面

上面啲改編全部都係艾倫變身前就播緊
變左OST劇透，係人都知會有事發生

有少少刪減
但唔知會唔會之後補返
好似皮克爬地嗰幕一開始以為刪左
但原來只係移左去左第4集到

諗諗下超巨持久力咁低，個幾千個牆入面嘅巨人會唔會未行到海就變返人類，要抖下先可以變返巨人

人變個個先食體力姐

有

其實諗深一層，最尾嗰幾十秒嘅BGM要決定用youseebiggirl或者leak係完全冇難度，真係你知，我知，個單眼佬都知，嗰個位用呢兩首歌係最大路。但係點解製作團隊冇咁做呢？會唔會係有其他因素影響到呢？我覺得大家可能真係需要去探討下

我咪話囉 鬼唔知用youseebiggirl無敵咩

一係Mappa好想show自己野
一係就佢自己覺得個首好feel

想用Youseebiggirl 都係想成件事熱血d
但去到season 4 呢一刻應該係沉重而非熱血
仲沉迷熱血？ 究竟有冇認真睇巨人

但所有巨人唔係本身都係由人變出黎？我以為啲牆巨都係不過好似一路都冇講牆巨detail，係season 2 ep 1輕輕講過下，話個神父一早知牆入面全部係巨人

後面會講
不過要解所一個好重要既人先

唔該巴打完全冇線索估到要解鎖邊個個神父都死埋

第一次睇漫畫
個度我成個人呆撚左，個心好寒
到時應該唔少人 會呆幾日

咁撚鐘意youseebiggirl自己播撚飽佢啦

岩 一拍兩散

我傾向後者

其實最怕佢了解錯艾撚

冇記錯我睇個刻係season 1最後一集既最後一幕, 嚇得我
之後就等左4年先出season 2

位度反而冇咩感覺
當艾撚都變到巨人之後

樓上個D音樂試片都唔公平啦
你抽最後個幕試但人地Mappa
要顧及晒成集劇情,今次艾撚
變身完全同過往目的相反
好聽還好聽都要意境夾先得

我係真心鄧MAPPA難過。我唔相信會有一個動畫組嘅嘅人係唔想做好呢一個作品，睇返今集，其實成集嘅作畫我敢講絕對係上佳之作，而演說用嘅bgm亦都係配合得宜，但係就因為最後嗰幾十秒，所用嘅bgm有d不合漫畫黨預期，就講到一文不值咁，其實真係冇需要咁。我深信動畫組係製作今季之前，係絕對有同諫山創以及劇本、音響、分鏡、演出、作畫等嘅部份，開過無數咁多個會議，而我亦都相信諫山創喺今集出街之前，甚至乎製作過程中係知道有關決定，憑諫山創講過動畫版係漫畫版既執正版，想大家當動畫係原作咁睇，我覺得大家會唔會嘗試理解下動畫點解要咁做？最後，係得呢度嘅，我相信都係鍾意進擊的巨人嘅人，進擊的巨人邁向神作之路，其實係好需要我哋去支持，不論係漫畫黨，抑或係動畫黨，所以或者漫畫黨喺睇動畫之前可以調整一下個心情，盡量唔好有先入為主嘅諗法。又或者係動畫對漫畫情節有重新分配嘅時候，可以先嘗試理解下動畫點解要咁做。其實我覺得每個禮拜有得睇進擊的巨人真係一件好美好嘅事，畢竟都已經係final season，係咁嘅話我哋點唔靜心欣賞下呢？無謂再捉住少少不像自己預期嘅嘢，而屌到MAPPA上天花板啦

隨附上白箱監督嘅煩惱

你舉個例黎聽下
原版揀個bgm比你咩感覺

反而我覺得既然艾倫用左4集先出場
係咪應該比種暴風雨來臨既感覺

問身邊幾個追動畫，都話今次艾撚係因為覆桌而黎。
我問佢你睇唔睇到艾倫表情個轉換，佢地都話 冇太留意到

一陣d人屌你無要求

因為愛進巨先對Mappa有更高要求

但當然有d純粹自私，自己中意所以迫人改 完成冇理過前文後理

只可以講 呢幾日多咗好多 人追返，不論香港定外國，都出現班“睇過下”既觀眾走黎厭三厭四

若然做到一拳超人第二季咁，咁就梗係要屌啦。但係如果係而家呢個情況，我覺得有少少似吹毛求疵

今季MAPPA整進擊好正WOR
係班死忠FANS要求太高咋?

原來你講緊"解鎖"個度我get錯左
我估解鎖有皇血既人, 女王或者Zeke

唔係咁易架，葉師傅

其實我都死忠，進擊的巨人更加係令我入坑嘅作品添，我真心覺得大家可能因為轉左製作公司而太緊張，畢竟有過一拳超人呢啲例子。但係咁就變成對MAPPA太過harsh

我唔相信會有一個動畫組嘅嘅人係唔想做好呢一個作品

jc staff ?

雖然覺得youseebiggirl唔多夾，但係呢首係熱血咩都好沉重喎，尤其係啲歌詞
巨人熱血bgm應該係立body機motion嗰種掛，不過播親呢首都冇好嘢

其實so far都好正 唔明有咩好屌 我集集都睇得好投入 點解唔好好享受最後一季 對住本漫畫逐格對有咩意思 你自己FF同作者想表達嘅根本未必一致

當初睇pv 好多位我都屌
但依家放心咗架啦

無謂一段bgm就屌起成個Mappa同套野

依家第4季 都見好多有質素動畫黨返黎。

真係唔夾，咪比意見囉。但去到屌撚柒Mappa就真係

呢一個作品喎，我講緊進擊的巨人最終季嘅製作團隊，佢哋之前已經係咁講好想做好今季

呢首係死亡立flag曲

Ching

話說今日係第50次loop個幕

冇錯要好好珍惜每個禮拜有得睇進擊的巨人
成日好驚再屌MAPPA, 會唔會搞到part 2都冇得睇

我覺得原版可接受無話差都要投訴

暴風雨音樂當然好但衰在佢變完身
就to be continued,如果變完身接埋
佢同對家巨人打就好

其實Mappa仲有個方法就係下集
重覆多次變身呢幕但配第二首

艾撚表情除咗最後個下苦笑
之前有一下聽完載巴講唔想死個下
好短但都好深刻下

睇巨人覺得自己智商下降左估咩都係唔會中

只可以講睇巨人 ， 唔好用手機睇

「我買左件好性感既泳衣」

根本冇人會估到
除非你食左進巨

係好撚煩
明明好好睇

其實youseebiggirl聽落同埋睇歌詞都唔係熱血
可能你俾萊納變身呃咗誤導你以為係熱血歌

呢集嘅ost喺艾撚爆出嚟嗰幕先上我估係因為想表達出威利嘅宣戰同艾撚出場做返對比
你聽落都唔覺得成首ost有壓過威利嘅宣言同時亦都夾返艾撚出場情況
同埋音樂嗰方面應該係有諗過之後艾撚做嘅嘢先用呢首ost開頭
如果係用youseebiggirl我諗剩係會突出到艾撚出場而忽略咗威利同班瑪雷人

成集嘅重點都係喺威利番說話同艾撚之間嘅衝突
我覺得首ost已經表達得好足夠

冇嘢好探討
絕對係因為mappa垃圾，妄想超越wit但又冇能力
又唔知讀者對作品了解得多過製作組
揀首ost都唔識但又想show自己唔跟主流意見

我諗佢係有諗過之後艾撚喺漫畫會做啲咩先用呢首
應該唔會咁快即刻轉掛

我會真係好唔捨得

咁樣屌鳩人真係冇乜意思你又唔會知人哋用咗幾多時間心機落去整
鍾唔鍾意你嘅事但唔好因為唔係自己想要嗰首就搞鳩人嘛

盲反嗰班就算
如果係真fans真係唔應該咁樣屌

等我啪針變巨人先

媽媽 我考試拎左98分

吓？你日日溫書先得98分，我當冇生過你。 點解唔拎埋個兩分

你只會變on9巨人

原來賈bitch係佐倉配

佐倉配皮克好過啦

可能我就係傳說中既"智慧巨人"

agger

屌嘅係少數極端分子
我諗好多人都係期待佢做得更好姐

屌佢哋想要熱血根本就錯曬
唔滿意首ost唔一定係因為唔夠熱血
今集嗰首純碎唔夠高潮

好撚正

點解話艾倫同薛克係影帝嘅？

Bitch配番bitch好夾

動畫等多幾集就應該播，到時就會知 而家未播唔討論

我睇撚條片。。。

屌你

呢段片主要講戴巴，未去到艾倫同佢阿哥個part。至於艾倫同佢阿哥個到，可能要等多幾集播左先解釋到佢地點解係到做緊戲

霧裡看花 #53309 係咪應該入list
po垃圾他她
條片動畫黨㩒link會中伏 唔好㩒

屌 呢度嚴禁post他她d片啊
支那劇透channel

佢補返隻腳同變左巨人之後隻手都有血

支持
樓主 update please

＃835劇透

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

#28114 茉莉花園

#367921 我5會再做on9仔

#378793 LaVenn

#299548 幸福的彼端

#60404 猛漢

#324629 哭泣君

#213049 activesilver

#167658 ikea肉丸

#178622 單拖旅遊達人

可以自己控制架喎

留住個傷口黎做咩

變咗巨人之後嗰啲好明顯係威利既血

變身囉

啲血威利既

原人講緊巨人化之後啲血

咁一定有cut到嘢，例如萊納回憶嗰集
冇可能完全100%做哂漫畫嘅嘢
但對你理解劇情完全冇問題

Ysbg係講緊traitors
同依幕個意境完全唔夾

又要po多次

唔好㩒條片

屌下個post要大紅字pin咪撚再post他她d片

＃835劇透

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
咪撚post youtube他她呢個劇透支那channel
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

#28114 茉莉花園

#367921 我5會再做on9仔

#378793 LaVenn

#299548 幸福的彼端

#60404 猛漢

#324629 哭泣君

#213049 activesilver

#167658 ikea肉丸

#178622 單拖旅遊達人

佢unblock翻啦

等我放假試下剪落
艾撚老母 講呢個細佬幾可愛個度先

有D位唔記得想補腦
1. 艾撚幾時繼承咗始袓巨人?
2. 山洞入面打果支針(幫佢識結晶化)係黎自女巨人定其他?
3. 座標之力係咪進擊巨人本身能力?
4. 戴巴講嘅弗利茲王後代係咪就係王政篇果個腐敗政權同埋個廢王? 定係希斯特利亞?

1.食佢老豆個陣
2.女王老豆
3.會劇透，遲啲會講
4.女王老豆個條血脈

1.佢老豆吉屎忽個陣
2.始祖既力量（一早set好既祭壇）
3.始祖
4.王政個假皇，咪女王既家族（雷斯）改左姓姐

1. 佢老豆食左女王家姐 所以佢老豆同時有進巨+始袓 之後牆破老豆帶艾撚去樹林喂自己比佢食 > 艾撚一開始就同時有進巨+始袓

2. 會劇透 漫畫最近有再解

3.始袓

4. 女王 而家仲生存既王血 得番兩個 馬嬲同女王

乜進擊巨人=始祖巨人?
女皇個家姐(令全部人失憶)又係始祖巨人?
女皇老豆奶藥水變果隻畸形超大型又係乜嘢?

唔係
進擊同始祖係兩隻嚟
老豆食梟繼承進擊，份牆之後食埋始祖，老豆就有哂兩隻
老豆再比艾倫食，所以艾倫依家有哂兩隻

女巨單眼復原

建議重睇

1. 食老豆
3. 座標姐係始祖
4. 女王

重睇會知

我諗第一季都攞左幾多時間講點解要有傷口

2. 女王家姐係始祖
始祖可以發動座標能力 eg.可以控制艾人思想, 控制巨人等等
前提要你係王血(而家得番女王同吉克, 因為艾倫老豆殺哂佢全家)
所以即使艾倫有始祖巨人 佢唔係王家血統, 係用唔到座標能力

但如果你唔係完全9飛黎睇既話 你會記得s2最後一集 艾撚係接觸到食媽巨dina果陣 佢有一瞬間用到座標能力 -- 控制巨人
然後s3p2 艾撚由佢老豆記憶得知 dina係王血
同時s3p2 一開始jean提過 艾撚試過同女王拖手 但咩事都冇發生 能力發動唔到
於是我地聰明係艾主席推斷 發動座標能力既條件: 接觸有王血既巨人
但呢個時候艾倫唔想犧牲女王成為巨人 所以佢冇同任何人講自己既推論

所以如果你有留心 艾倫s4搵邊個, 想做d咩, 你一早就估到

3. 普通巨人藥水 所有艾人打左都會變絛腦巨
原作無好清楚解釋點解佢話變咁大隻
有人估佢係王血 所以特別d
有人估佢奶d水 唔係打入身體
睇你點睇

羅斯變個隻只係普通無垢奇行種

3點會劇透呀 咪講座標之力係始祖能力

咁座標仲有好多嘢未講

掂非巨人皇血就發動進擊能力睇到記憶
掂巨人皇血就發動始祖力量

係喎,完全唔記得咗呢part
王政篇太零碎

咁淨係叫你答yes同no渣麻 又冇叫你解釋座標係咩

岩岩先殺完成幢樓食花生既人
主題上好似第三首適合啲

巨人有冇signal sticker??

btw 其實有冇講過三道城牆既50米巨人當初係點黎?係咪我已經開始有野唔記得要再重睇

同求

座標之力同進擊完全無關係

好似無講, 我當始祖巨人無敵乜都做到

如果都係用艾人變 其實145代王仲癲

用幾千萬個艾人做城牆

應該係啦，係艾國屠殺個千幾年歴史斷估都係靠變艾人做巨人當兵器

笑到仆街

進擊的吃貨

應該係打咗超巨脊随液

youseebiggirl撚：已射thx

60米
有10米埋入地下做地基
動畫轉場同前傳有講過

係145代王為左起城牆變/戰爭時期遺下的兵力? 同埋係憑空變定係艾人

係咪冇講過點變? 定我miss左?

其實牆入面D巨人死咗未? (第二季開頭果隻眼睛識郁)
唔死慘過死

雷斯家族：好彩我哋唔係榜首

無人可以取代吃貨莎夏

有冇link

OST

有時吹毛求疵唔係壞事
我對fsn heaven's feel 3最尾大聖杯嗰段都好不滿
希望因為咁令飛碟社出bdvd時補返

2Volt

求

第6集先行圖

預告都有

佢集集先行圖都係預告有

咪有個大陸人係日本做動畫，有做巨人，好似見度佢係演出監督，姓曹嗰嗰

弱智？定無睇過前幾季？

呢個艾撚型到

乜撚野吃貨 成個post充斥住支那用語 屌垃圾

其實動畫有冇完整解釋過變巨人嘅發動條件
第一季話要自殘隻手同有明確目標先可以變身
但係點解之前阿撚成日都失敗變唔到
係熟練程度嘅問題

為食妹

亞妮變唔度可能係佢決心未夠，第二季尾變唔度係因為未修復好身體，啲手指未生番掛

因為佢嗰陣冇明確目標囉
好耐之前同漢吉實驗嗰陣就係 佢自殘咗變唔到身 後尾想執枝叉就突然變咗

但係第二季尾漢尼斯叔叔畀人食啦喎
咁都變唔到？

見血+有變身意欲

身體嚴重受損，巨人之力用黎修復身體個陣係變唔到架.....

嗰陣佢個身體都未恢復好

咪臭係

原來係咁
唔記得咗阿撚嗰時畀人廢咗雙手

拋磚求靚靚艾撚圖

加張得意動物圖

還擊還擊

可能搞到作者同制作組都要關心下佢

冇直接講，但係佢哋原本有巨人科技
皇家用既變身超巨型巨人藥水要量產都唔會係咩問題

有冇睇過呢張，（唔太算劇透嘅，PV智巨樣，不過四重先）

幾型 但好中二病唔算劇透掛 pv都出左

成千萬隻如果係因為起牆先變咁都好痴線 不過如果係上面巴打講既兵力都講得過去

始祖命令係絕對，而且佢仲要係想帶住成個種族去死
有咩咁出奇

漫畫黨表示好滿意今集
點知上黎先知個個都屌個音樂
睇黎唔上黎好啲

我之前save左張係專for做手機wallpaper既希干希納區 好靚架但唔知save左去邊

揾番出嚟

大胃王呀
吃貨，你食屎啦支那賤種

呢個po 已經冇咩屌 個人覺得呢度嘅討論都好理智想Mappa做好啲啫，Twitter 屌嗰啲先恐怖

本身source 已經夠epic, BGM 呢d 其實唔會令到佢扣分
當然做得好既話，會再加分

Twitter嗰邊仲恐怖

上個post先誇張
不過其實來來去去都係嗰幾個先特別屌得勁
其他巴打大多數都係話可以再好啲

創哥真係好野
無見一排個氣場勁到final boss咁

艾倫真係超型

由無咩人鐘意變到個個要拜艾主席

柒

艾主席

好鍾意呢種真係要睇過套野先知係咩黎既wallpaper

今集依幕靚到可以做wallpaper
MAPPA

型到癲

挽留

其實就算最尾嘅音樂差左啲，呢集都有上等嘅水準嘅

艾倫小天使

有冇link dl 全集睇返？

黃viu 咪有

反而我比較失望既係表情

萊納個樣唔夠淆底驚青睇漫畫個陣條友好多冷汗同震哂 係feel到佢就黎瀨屎 睇到我自然咁幫佢肉緊埋艾倫跟住會做d咩

同埋都係艾倫幾次既表情變化可以每個都比多幾秒去演繹 始終呢一幕係要突顯艾倫已經唔同哂 而且係讀者第一次係萊納角度望一個城府好深既艾倫 應該可以再深刻d

之前果d有冇？我剩係見最新果季

之前個啲係賣tv
或者去

第四季個音樂監督唔係冇換咩，點解mappa要比人屌

啱啱睇完「白夜」一集，真係一流，估唔到進擊的巨人已經可以唔需要靠打戲，淨係靠文戲都可以令一集上神枱，睇完之後真心拜服未試過睇文戲都可以咁緊張

入面有好多細節值得探討，不過我注意到嘅係團長臨死一刻做出舉手嘅動作，fing開兵長揸住巨人針嘅手，然後講出「老師，究竟牆外無人類嘅結論係點樣調查出來㗎？」呢句遺言，然後兵長先轉而救阿敏，團長嘅動作究竟有咩用意？

點都好，雖然我真係好唔捨得團長，但係睇完呢集之後我都接受佢哋救阿爾敏嘅決定

......你要控制到兩隻無腦巨人分食一人一半骨髓先得wo
分唔分到呢個問題呢 我覺得一代始祖都可以將力量分九份

我諗超巨力量都應該可以分到兩份力量

唔講劑量問題，點分咗托柒嚟食呀

Btw 條友入咗劇透list，費時覆佢

同埋一樣嘅巨人之力應該唔會同時有兩個啦 馬萊每次繼承巨人嗰陣 搵成堆人變冇腦巨人咁咪好屈 再加上兵長主要都係想團長安息 唔使再背負着罪惡感做人

Netflix

amazon

求艾倫老頭個巨人係乜水
點解會話要求mikasa同金毛

如果九份之後仲可以分落去 點解唔分埋

唔明你講咩

打岩d字先，睇得好辛苦

唔需要一人一半，只需要食到脊髓就得啦

佢應該問緊梟係乜水

復權派嘅其中一員 當時喺馬萊入面做緊間諜
話要救mikasa同阿明應該係同佢嘅巨人之力有關？ 再唔係就係因為都係艾族所以記憶上有某程度嘅關連？

Btw Ching你係新移民？

梟 上上代進巨
點解會題到mikasa同左膠明 會後面會講
係好大既劇透

咁馬萊到宜家點會仲係每個巨人都剩係得一隻

講起梟
動畫梟話要救米卡莎同阿爾敏嗰幕入ED
次次睇都起雞皮

嗰個位真係一撚流

提吓樓主

求乜撚
救

戈大

Thx

Sor 大家 涷得濟 打撚錯晒啲字

團長臨死一刻做出舉手嘅動作，fing開兵長揸住巨人針嘅手，然後講出「老師，究竟牆外無人類嘅結論係點樣調查出來㗎？」呢句遺言，然後兵長先轉而救阿敏，團長嘅動作究竟有咩用意？

呢個動作代表團長根本唔甘心就咁死左去 原因就係因為佢仲係當年自責害死爸爸發誓要窮其一生搵出真相既艾爾文

即使佢半推半自願咁應承兵長唔再糾結係地下室真相選擇放棄夢想去死 但到最後一刻迴光反照 佢依然係全場最唔想死果個人

都係因為呢句先會直接引導左兵長最後揀啊明 因為之前既兵長根本係感情用事一味諗住救艾爾文 佢理由口講係因為團長作用更大

艾倫雖然係意氣用事但冇屌錯佢 邊有人會估到團長仲有一口氣而被弗洛克孭上黎 根本打從一開始兵長就出於自私地決定左要比枝針團長 見唔到佢先猶豫比唔比啊明

但正正就係因為團長係基於走唔出童年陰影而唔想死 所以先會點翻醒兵長 諗翻起kenny死前講果句「每個人都是某東西的奴隸，失去了大概就活不下去」之後先會改變選擇 履行當初答應比佢安心去死既責任

最後兵長之所以會揀啊明唔係好似艾倫咁講啊明本身就重要過團長 而係瀕死既團長同過去kenny說服左兵長 當然啊明既夢想都拉翻自己一把 我認為最後兵長係用最理性既態度作出選擇而唔係感性 只係呢個方法同樣對艾爾文黎講係最溫柔

動畫好有feel

好想快啲知 睇唔睇漫畫好

華田巴標準答案：等多集先睇

嗰時仲係動畫黨
第一次睇真係

創神

艾倫變身果下應該配

笑撚到仆街
神回覆之餘又抽到萊納水

岩岩睇完第五集 好撚想睇落去

我第一次睇嗰時下得勁大聲

快手推埋佢

冷靜啦
漫畫黨勸你睇埋動畫先補漫畫都未遲

快啲 今日都星期三

又爆post

助攻1001